(window["webpackJsonpserbian-case-for-space-frontend"]=window["webpackJsonpserbian-case-for-space-frontend"]||[]).push([[0],{44:function(e,a,t){e.exports=t(73)},49:function(e,a,t){},73:function(e,a,t){"use strict";t.r(a);var n=t(0),i=t.n(n),r=t(21),o=t.n(r),s=(t(49),t(50),t(5)),l=t(17),c=t(43),m=t(9),d=t(10),p=t(12),u=t(11),h=t(13),g=t(76),b=t(77),f=function(e){function a(){return Object(m.a)(this,a),Object(p.a)(this,Object(u.a)(a).apply(this,arguments))}return Object(h.a)(a,e),Object(d.a)(a,[{key:"render",value:function(){return i.a.createElement("header",null,i.a.createElement(g.a,{expand:"lg"},i.a.createElement(s.b,{to:"/"},i.a.createElement("img",{src:"/images/logo.png",width:"265",alt:"Serbian Case For Space Foundation"})),i.a.createElement(g.a.Toggle,{"aria-controls":"basic-navbar-nav"}),i.a.createElement(g.a.Collapse,{id:"basic-navbar-nav"},i.a.createElement(b.a,{className:"ml-auto"},i.a.createElement(s.c,{className:"nav-link",exact:!0,to:"/"},"Home"),i.a.createElement(s.c,{className:"nav-link",exact:!0,to:"/about"},"About"),i.a.createElement(s.c,{className:"nav-link",exact:!0,to:"/projects"},"Projects"),i.a.createElement(s.c,{className:"nav-link",exact:!0,to:"/blog"},"Blog"),i.a.createElement(s.c,{className:"nav-link",exact:!0,to:"/team"},"Team"),i.a.createElement(s.c,{className:"nav-link",exact:!0,to:"/partners"},"Partners"),i.a.createElement(s.c,{className:"nav-link",exact:!0,to:"/contact"},"Contact")))))}}]),a}(i.a.Component),v={backgroundColor:"#363636"},E={backgroundColor:"#1f1f1f",height:128},j={width:210,margin:"auto"},S={color:"#fff",transition:"opacity 170ms ease-in-out",padding:"1em",lineHeight:"1em",fontSize:24,display:"inline-block"},k=function(e){function a(){return Object(m.a)(this,a),Object(p.a)(this,Object(u.a)(a).apply(this,arguments))}return Object(h.a)(a,e),Object(d.a)(a,[{key:"render",value:function(){return i.a.createElement("footer",null,i.a.createElement("div",{style:v},i.a.createElement("div",{style:j},i.a.createElement("a",{style:S,className:"footer-icon",target:"_blank",rel:"noopener noreferrer",href:"https://www.linkedin.com/company/serbian-case-for-space/"},i.a.createElement("i",{className:"fab fa-linkedin"})),i.a.createElement("a",{style:S,className:"footer-icon",target:"_blank",rel:"noopener noreferrer",href:"https://www.facebook.com/serbiancaseforspace/"},i.a.createElement("i",{className:"fab fa-facebook"})),i.a.createElement("a",{style:S,className:"footer-icon",target:"_blank",rel:"noopener noreferrer",href:"mailto:info@serbiancaseforspace.com"},i.a.createElement("i",{className:"far fa-envelope"})))),i.a.createElement("div",{style:E}))}}]),a}(i.a.Component),N=t(19),y=t.n(N),w={backgroundImage:"url(/images/front-page.jpg)",backgroundSize:"cover",height:"100vh",position:"relative"},C={fontSize:84,color:"#fff",position:"absolute",top:"50%",transform:"translateY(-50%)",textAlign:"center",width:"100%"},x={textAlign:"center"},O=function(e){function a(){return Object(m.a)(this,a),Object(p.a)(this,Object(u.a)(a).apply(this,arguments))}return Object(h.a)(a,e),Object(d.a)(a,[{key:"render",value:function(){return i.a.createElement("div",{className:"mb-5"},i.a.createElement("div",{style:w,className:"mb-5"},i.a.createElement("h2",{style:C},"MAKING A CASE FOR SPACE")),i.a.createElement("div",{className:"container mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"row mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"col-12"},i.a.createElement("h3",{style:x,className:"my-5"},"SERBIAN CASE FOR SPACE FOUNDATION IS A THINK TANK ORGANIZATION THAT SERVES AS AN INTERFACE BETWEEN GOVERNMENT AND THE PRIVATE SECTOR TO HELP ENGAGE SERBIA IN SPACE ACTIVITIES"))),i.a.createElement("div",{className:"row"},i.a.createElement("div",{className:"col-lg-6 mb-5"},i.a.createElement(y.a,{animateIn:"fadeIn",duration:1},i.a.createElement(s.b,{to:"/about",className:"zoom-container mb-4"},i.a.createElement("img",{width:"100%",className:"mb-5",src:"/images/about.jpg",alt:"About"})),i.a.createElement("h4",{className:"h5 text-center"},"ABOUT"),i.a.createElement("p",{className:"text-center"},"Find out about our organization, mission, and our projects"),i.a.createElement(s.b,{className:"d-block text-center mx-auto",to:"/about",style:{width:85}},"Learn More"))),i.a.createElement("div",{className:"col-lg-6 mb-5"},i.a.createElement(y.a,{animateIn:"fadeIn",duration:1},i.a.createElement(s.b,{to:"/blog",className:"zoom-container mb-4"},i.a.createElement("img",{width:"100%",className:"mb-5",src:"/images/blog.jpg",alt:"Blog"})),i.a.createElement("h4",{className:"h5 text-center"},"BLOG"),i.a.createElement("p",{className:"text-center"},"Read the latest news concerning space community and industry"),i.a.createElement(s.b,{className:"d-block text-center mx-auto",to:"/blog",style:{width:205}},"Find Out Now"))))))}}]),a}(i.a.Component),z={maxWidth:315},A=function(e){function a(){return Object(m.a)(this,a),Object(p.a)(this,Object(u.a)(a).apply(this,arguments))}return Object(h.a)(a,e),Object(d.a)(a,[{key:"render",value:function(){return i.a.createElement("div",{className:"mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"container mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"row mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"col-12 col-lg-8 mx-auto"},i.a.createElement("div",{className:"mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"d-lg-flex mb-1"},i.a.createElement("img",{style:z,width:"100%",src:"/images/anja.jpg",alt:"Anja Nakarada Pecujlic"}),i.a.createElement("div",{className:"px-lg-4 mt-4 mt-lg-0"},i.a.createElement("h2",{className:"h4"},"ANJA NAKARADA PE\u010cUJLI\u0106"),i.a.createElement("p",null,"Anja Nakarada Pecujlic is a PhD candidate and assistant researcher at the University of Cologne where she is writing her thesis on space law. Prior to that, she was an External Consultant to the European Space Policy Institute in Vienna on space law and policy topics. She graduated in 2014 from the Law Faculty of the University of Vienna specializing in international law."))),i.a.createElement("p",null,"Co-founder and CEO")),i.a.createElement("div",{className:"mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"d-lg-flex mb-1"},i.a.createElement("img",{style:z,width:"100%",src:"/images/marko.jpg",alt:"Marko Pajovic"}),i.a.createElement("div",{className:"px-lg-4 mt-4 mt-lg-0"},i.a.createElement("h2",{className:"h4"},"MARKO PAJOVI\u0106"),i.a.createElement("p",null,'Marko Pajovic is a freelance researcher with a focus on international relations, EU, and industrial policies. Additionally, he is a business developer for a gaming company "Demagog Studio" and a private company "Villa PM". He graduated at the Faculty of Law, University of Belgrade.'))),i.a.createElement("p",null,"Co-founder and COO")),i.a.createElement("div",{className:"mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"d-lg-flex mb-1"},i.a.createElement("img",{style:z,width:"100%",src:"/images/andrej.jpg",alt:"Andrej Djurmez"}),i.a.createElement("div",{className:"px-lg-4 mt-4 mt-lg-0"},i.a.createElement("h2",{className:"h4"},"ANDREJ \u0110URMEZ"),i.a.createElement(y.a,{animateIn:"fadeInUp",duration:1,animateOnce:!0},i.a.createElement("p",null,'Andrej Djurmez is an attorney at law, working as a junior partner in a regional attorneys office "Simic and company" since 2014. His main focus is corporate law, labor law and litigation. He holds a Master degree in corporate law from the Faculty of Law, University of Belgrade.')))),i.a.createElement("p",null,"Co-founder and COO")),i.a.createElement("div",{className:"mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"d-lg-flex mb-1"},i.a.createElement("img",{style:z,width:"100%",src:"/images/bosko.jpg",alt:"Bosko Vojkic"}),i.a.createElement("div",{className:"px-lg-4 mt-4 mt-lg-0"},i.a.createElement("h2",{className:"h4"},"BO\u0160KO VOJKI\u0106"),i.a.createElement(y.a,{animateIn:"fadeInUp",duration:1,animateOnce:!0},i.a.createElement("p",null,"Bosko Vojkic is Space Law and Telecommunications professional with previous experience as University lecturer in Space Law and Policy, ICT Legal Associate and Telco Business Associate. He holds a Master 2 Degree in Space Law Activities and Telecommunications from Paris Saclay / Paris-Sud University and Institute for Space Law and Telecommunications from Paris, France (Master thesis: Mega-constellations).")))),i.a.createElement("p",null,"Communication Specialist")),i.a.createElement("div",{className:"mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"d-lg-flex mb-1"},i.a.createElement("img",{style:z,width:"100%",src:"/images/ivan.png",alt:"Ivan Stanojevic"}),i.a.createElement("div",{className:"px-lg-4 mt-4 mt-lg-0"},i.a.createElement("h2",{className:"h4"},"IVAN STANOJEVI\u0106"),i.a.createElement(y.a,{animateIn:"fadeInUp",duration:1,animateOnce:!0},i.a.createElement("p",null,"Ivan Stanojevic is a software engineer working for Byteout Software. There he has gathered a team of enthusiasts in order to organize NASA Space Apps Challenge in Serbia. He is also taking a role of the Space Apps lead for Belgrade. He holds a degree in software engineering from Singidunum University in Belgrade. ")))),i.a.createElement("p",null,"Technology Specialist"))))))}}]),a}(i.a.Component),I=function(e){function a(){return Object(m.a)(this,a),Object(p.a)(this,Object(u.a)(a).apply(this,arguments))}return Object(h.a)(a,e),Object(d.a)(a,[{key:"render",value:function(){return i.a.createElement("div",{className:"mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"container mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"row mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"col-12 col-lg-8 mx-auto"},i.a.createElement("h2",null,"CONTACT US"),i.a.createElement("form",{action:"https://formspree.io/tlezaic@gmail.com",method:"POST"},i.a.createElement("div",{className:"form-group"},i.a.createElement("label",{htmlFor:"email"},"Email ",i.a.createElement("span",{className:"text-danger"},"*")),i.a.createElement("input",{type:"text",className:"form-control",name:"email",id:"email",required:!0})),i.a.createElement("div",{className:"d-flex"},i.a.createElement("div",{className:"form-group flex-grow-1 mr-3"},i.a.createElement("label",{htmlFor:"firstName"},"First name ",i.a.createElement("span",{className:"text-danger"},"*")),i.a.createElement("input",{type:"text",className:"form-control",name:"first-name",id:"firstName"})),i.a.createElement("div",{className:"form-group flex-grow-1"},i.a.createElement("label",{htmlFor:"lastName"},"Last name ",i.a.createElement("span",{className:"text-danger"},"*")),i.a.createElement("input",{type:"text",className:"form-control",name:"last-name",id:"lastName"}))),i.a.createElement("div",{className:"form-group"},i.a.createElement("label",{htmlFor:"subject"},"Subject ",i.a.createElement("span",{className:"text-danger"},"*")),i.a.createElement("input",{type:"text",className:"form-control",name:"subject",id:"subject",required:!0})),i.a.createElement("div",{className:"form-group"},i.a.createElement("label",{htmlFor:"message"},"Message ",i.a.createElement("span",{className:"text-danger"},"*")),i.a.createElement("textarea",{rows:10,className:"form-control",name:"message",id:"message",required:!0})),i.a.createElement("input",{className:"btn btn-lg btn-success",type:"submit",value:"Submit"}))))))}}]),a}(i.a.Component),P={backgroundImage:"url(/images/blog-big.jpg)",backgroundSize:"cover",height:"100vh",position:"relative"},F={fontSize:84,color:"#fff",position:"absolute",top:"50%",transform:"translateY(-50%)",textAlign:"center",width:"100%"},_=function(e){function a(){return Object(m.a)(this,a),Object(p.a)(this,Object(u.a)(a).apply(this,arguments))}return Object(h.a)(a,e),Object(d.a)(a,[{key:"render",value:function(){return i.a.createElement("div",{className:"mb-5"},i.a.createElement("div",{style:P,className:"mb-5"},i.a.createElement("h2",{style:F},"BLOG")),i.a.createElement("div",{className:"container mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"row mb-5"},i.a.createElement("div",{className:"col-12 col-lg-8 mx-auto overflow-hidden"},i.a.createElement("article",{className:"mb-5"},i.a.createElement("span",{className:"text-muted"},"16 April 2019"),i.a.createElement("h2",{className:"h4"},'Po\u010detak projekta Spacehub, fondacije "SCS" / Start of the project Spacehub by SCS'),i.a.createElement("p",null,"Sa ponosom \u017eelimo da objavimo da je projekat Spacehub, fondacije \u201cSCS\u201d zvani\u010dno otvorio vrata svim posetiocima. Spacehub-ovi \u0161irom sveta predstavljaju mesto okupljanja stru\u010dnjaka iz oblasti kosmi\u010dkih nauka, a na\u0161a fondacija \u017eeli da takvu praksu iz sveta prenese u Srbiju. Reporta\u017ea: ",i.a.createElement("a",{target:"_blank",rel:"noopener noreferrer",href:"http://bit.ly/2XgcG7Y"},"http://bit.ly/2XgcG7Y"),"."),i.a.createElement("p",null,"We are proud to announce that Spacehub by SCS oficially opened its doors for public. Spacehubs specialize in space-related activities and our aim is to bring that practice to Serbia. Report: ",i.a.createElement("a",{target:"_blank",rel:"noopener noreferrer",href:"http://bit.ly/2XgcG7Y"},"http://bit.ly/2XgcG7Y"),".")),i.a.createElement("article",{className:"mb-5"},i.a.createElement("span",{className:"text-muted"},"15 February 2019"),i.a.createElement("h2",{className:"h4"},"Portal Tango Six je intervjuisao \u010dlanove na\u0161e Fondacije / Portal Tango Six interviewed members of our Foundation"),i.a.createElement("p",null,"Vode\u0107i aviacioni portal u Srbiji Tango Six je objavio ekskluzivnu reporta\u017eu o na\u0161oj Fondaciji i potencijalima za razvoj svemirske industrije u Srbiji."),i.a.createElement("p",null,"/"),i.a.createElement("p",null,"Leading aerospace news portal in Serbia Tango Six has pubished an in-depth column about our Foundation and the possibilities for development of space industry in Serbia."),i.a.createElement("a",{target:"_blank",rel:"noopener noreferrer",href:"https://tangosix.rs/2019/15/02/intervju-fondacija-serbian-case-for-space-srbija-nije-mala-za-svemir-mi-zelimo-da-budemo-prvi-korak/\r\n"},"https://tangosix.rs/2019/15/02/intervju-fondacija-serbian-case-for-space-srbija-nije-mala-za-svemir-mi-zelimo-da-budemo-prvi-korak/")),i.a.createElement("article",{className:"mb-5"},i.a.createElement("span",{className:"text-muted"},"21 November 2018"),i.a.createElement("h2",{className:"h4"},"Objava partnerstva sa Evropskim centrom za svemirsko pravo/ECSL Partnership announcement"),i.a.createElement("p",null,"Sa ogromnim zadovoljstvom vas obave\u0161tavamo da je Evropski centar za svemirsko pravo (ECSL) po prvi put u istoriji otvorio kategoriju \u201ePrijatelji ECSL-a\u201c. Ova kategorija je otvorena za dr\u017eave koje nisu ni \u010dlan niti pridru\u017eeni \u010dlan centra i SCS je imao veliku \u010dast da bude progla\u0161en prvim Prijateljem! ECSL podr\u017eava aktivnosti SCS-a u \u0161irenju zna\u010daja svemirskog prava u Srbiji, podizanju svesti i ohrabrivanju mladih da se uklju\u010de u svemirski domen. Sa druge strane, SCS \u0107e biti info point u Srbiji za sve novosti i aktivnosti ECSL-a."),i.a.createElement("p",null,"We are enormously honored to inform you that ",i.a.createElement("a",{href:"https://www.facebook.com/esa.ecsl/?fref=mentions&__xts__%5B0%5D=68.ARCRHLfin1sXSyfXnEgPqottz8fWMl31akscy09YoEUsUv2FuGjN0Aj_c_T4DNVE7bpvgKdd-fazg-A47Dw4MvCeJBDWF_7fS3Lw8VopaWfk4XVp7YhcZOatobI44c80ZaxMBU4kIYH25sB94Pw5SOHYCQq9MrAhosjoer1NQErOcNsAgZwxE0pyzOm9xMzvc-FFZhDUVwvcMWcSDzEno1v03UUFC4UkxPrkEFr52idBX0dZf0DHP6dbwJ54IHC_ETcIOPWs5ghyiGNCN3ikMDjbk3-Wj26AQ2S9a__0cvFlOnjcQXnP7RuqscxxK8tB8RGo7LFRCHXwkOsaf1lj1Qg&__tn__=K-R",target:"_blank",rel:"noopener noreferrer"},"European Centre for Space Law")," (ECSL) has opened for the first time \u201eFriends of ECSL\u201c category for non-Member States and non-Associated States and made SCS its first friend! ECSL supports SCS activities in spreading space law in Serbia, raising awareness and encouraging young people to join space domain. On the other side, SCS will serve as point of information in Serbia regarding ECSL news and activities."),i.a.createElement("a",{target:"_blank",rel:"noopener noreferrer",href:"http://www.esa.int/About_Us/ECSL_European_Centre_for_Space_Law/Serbian_Case_for_Space_Foundation"},"http://www.esa.int/About_Us/ECSL_European_Centre_for_Space_Law/Serbian_Case_for_Space_Foundation")),i.a.createElement("article",{className:"mb-5"},i.a.createElement("span",{className:"text-muted"},"9 October 2018"),i.a.createElement("h2",{className:"h4"},"Serbian Case for Space Foundation participating in conferences in Moscow and Bremen"),i.a.createElement("p",null,"Serbian Case for Space Foundation attended the First UN Conference on Space Law and Policy, organized by the UNOOSA, ROSCOSMOS and Russian Ministry of Foreign Affairs, in Moscow from the 11th to the 14th of September. At this occasion, Anja Nakarada Pe\u010dulji\u010d participated in a panel alongside Professors from Keio and La Sapienza University and legal advisors from UAE space agency and ESA, and she discussed legal aspects of space debris mitigation and remediation."),i.a.createElement("p",null,'Two weeks later, at the International Astronautical Congress 2018, held from the 1st to the 5th of October, Marko Pajovi\u0107 and Anja Nakarada Pe\u010dujli\u0107 presented a paper titled "Legal Rights and Possibilities to Access Satellite Data for a Non-Member State of Space Community: Case of Republic of Serbia". This paper emphasized how important is Serbia\u2019s participation in the space domain nowadays, how beneficial would be the involvement in international space organizations, and concluded that international space community should not leave behind countries that are still in economic transition.')),i.a.createElement("article",{className:"mb-5"},i.a.createElement("span",{className:"text-muted"},"8 February 2018"),i.a.createElement("h2",{className:"h4"},"Serbian Case for Space i Jedan Stepen Srbija sklopili partnerstvo"),i.a.createElement("p",null,"Na osnovu zajedni\u010dkih te\u017enji i ciljeva dve organizacije, sa ponosom objavljujemo da smo sklopili partnerstvo sa organizacijom \u201cJedan Stepen\u201d. Ekolo\u0161ka svest i \u017eelja za napretkom u sferi novih tehnologija moraju da idu jedno uz drugo, u suprotnom rizikujemo da sve na\u0161e delovanje bude uzaludno zbog nepopravljive \u0161tete koju nanosimo okru\u017eenju. Saradnja \u0107e se ogledati kako u daljem \u0161irenju mre\u017ee partnera zainteresovanih da preuzmu aktivnu ulogu u re\u0161avanju problema zaga\u0111enja okoline, tako i u odr\u017eavanju tribina i ostalih zajedni\u010dkih doga\u0111aja koji \u0107e za temu imati upoznavanje sa materijom kosmi\u010dke industrije i njenih razli\u010ditih primena na za\u0161titu \u017eivotne sredine."),i.a.createElement("p",null,i.a.createElement("em",null,"\u201cImaju\u0107i u vidu da se do velikog broja podataka koji se koriste u izu\u010davanju klime i klimatskih promena, kao i onih za izu\u010davanje uzroka klimatskih promena dolazi upravo prikupljanjem u svemiru saradnja sa Serbian Case for Space je sjajna prilika da upotpunimo na\u0161a znanja iz ove oblasti. Tako\u0111e, obe organizacije sna\u017eno promovi\u0161u nauku i zagovaraju se za upotrebu nau\u010dnih \u010dinjenica prilikom dono\u0161enja odluka. Na\u0161a saradnja \u0107e se u po\u010detnom periodu ogledati u razmeni informacija i pro\u0161irenju mre\u017ee partnera, a kasnije planiramo i odr\u017eavanje zajedni\u010dkih doga\u0111aja koji \u0107e za teme imati kosmi\u010dka istra\u017eivanja i nauku o klimatskim promenama i vezu izme\u0111u njih. Podr\u017eavamo te\u017enje Fondacije Serbian Case for Space za unapre\u0111enje aktivnosti povezanih sa kosmosom, kao i uspostavljanje kosmi\u010dkog programa u Srbiji, i nadamo se da \u0107emo mo\u0107i da doprinesemo njihovim aktivnostima\u201d")," - rekao je \u0110or\u0111e Samard\u017eija, \u010dlan jedan stepen Srbija."),i.a.createElement("p",null,"Program i aktivnosti organizacije Jedan Stepen Srbija mo\u017eete pogledati na ",i.a.createElement("a",{href:"http://jedanstepen.org/sr/",target:"_blank",rel:"noopener noreferrer"},"http://jedanstepen.org/sr/"))),i.a.createElement("article",{className:"mb-5"},i.a.createElement("span",{className:"text-muted"},"7 December 2017"),i.a.createElement("h2",{className:"h4"},"\u0417\u0430\u0448\u0442\u043e \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0430 \u0434\u0430 \u043e\u0441\u043d\u0443\u0458\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0458\u0443 \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u043a\u0443 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0443?"),i.a.createElement("p",null,i.a.createElement("a",{href:"http://galaksijanova.rs/srbija-u-kosmosu/",target:"_blank",rel:"noopener noreferrer"},"http://galaksijanova.rs/srbija-u-kosmosu/"))),i.a.createElement("article",{className:"mb-5"},i.a.createElement("span",{className:"text-muted"},"7 November 2017"),i.a.createElement("h2",{className:"h4"},"What is Serbian Case for Space Foundation?"),i.a.createElement("p",null,"In order to answer this question, we will introduce the aims of our foundation bearing in mind that space related topics are neglected in Serbia in spite of their relevancy for economic development, security and quality of everyday life."),i.a.createElement("p",null,"In Serbia, space governance, space technology, space law and their significance tend to be linked to science fiction or perceived as an expensive and, more importantly, exclusive realm only a select few superpowers can take part in. Fortunately, the space club is not as exclusive nor as unreachable as one would think. Among else, Austria, Luxembourg, Belgium, Lebanon, Costa Rica, Indonesia, Ghana, Kenya and regional states like Slovenia, Romania, Hungary and Greece have expressed their interest in devising a national space policy program and joined relevant UN bodies (Committee on the Peaceful Uses of Outer Space, COPUOS). Serbia is not a spacefaring nation, it does not have a space programme nor does it participate in space activities. However, it does not have to start from the beginning since Yugoslavia signed in the late sixties four of the five existing space treaties. This means that Serbia has firm ground to develop its space strategy and join international institutions, especially those for which it already fulfills initial requirements for membership."),i.a.createElement("em",null,"Serbian Case for Space Foundation (SCS)")," was established with a threefold aim:",i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("br",null),i.a.createElement("ul",null,i.a.createElement("li",null,"contributing to the development of space strategy by providing comparative analyses of space policies and conducting research on the national industrial capacities;"),i.a.createElement("li",null," making decision-makers aware of the potential economic benefits deriving from space activities and systems. It is worth noting that global revenue from space-related activities in 2016 was 329 billion dollars and it has been thriving at a compound annual growth rate of 9.52 per cent in the past twenty years;"),i.a.createElement("li",null," inspiring and engaging private sector in the space domain.")),i.a.createElement("h3",{className:"h4 my-3"},"SCS and decision-makers"),"Participation in international organizations that deal with space activities would give Serbia access to a new pool of funds, the possibility to take part in innovative projects and to utilize state of the art technology. Despite the fact that Serbia is a small, developing country, it can immediately begin to harvest these benefits, as the Article 1 of the Outer Space Treaty indicates: \u201cThe exploration and use of outer space [\u2026] shall be carried out for the benefit and in the interests of all countries, irrespective of their degree of economic or scientific development, and shall be the province of all mankind\u201d.",i.a.createElement("h3",{className:"h4 my-3"},"SCS and private sector"),i.a.createElement("p",null,"Most people have some idea about the usage of satellite technology in navigation, communications and Earth observation. However, space exploration and satellite applications go beyond what a layman can cite, and pervade many fields crucial for the safety and quality of human lives, such as transportation, medicine, agriculture, environment and disaster management (e.g. telemedicine, pollution monitoring, drought and flood predictions). Scientific and technological innovations in the sphere of space have become a vehicle for economic and social growth as well as global interconnectedness. This has created opportunities for private sector to engage in space industry and benefit from commercial possibilities. SCS will strive to connect existing private companies, both locally and internationally, thereby helping them to expand their products and services to the space domain. In addition, SCS hopes that such cooperation would lead to the creation of national start-ups in this field as space systems will play an increasingly important role in modern societies."),i.a.createElement("p",null,"For all these reasons, SCS will urge decision-makers, by providing credible legal arguments and strategic information, to now formally include Serbia in the global space community and open the forgotten doors and windows to the advantages that derive from outer space activities."))))))}}]),a}(i.a.Component),T=function(){return i.a.createElement("div",{className:"flex-wrapper"},i.a.createElement(s.a,null,i.a.createElement(f,null),i.a.createElement(c.a,{atEnter:{opacity:0},atLeave:{opacity:0},atActive:{opacity:1}},i.a.createElement(l.a,{path:"/",exact:!0,component:O}),i.a.createElement(l.a,{path:"/team",exact:!0,component:A}),i.a.createElement(l.a,{path:"/contact",exact:!0,component:I}),i.a.createElement(l.a,{path:"/blog",exact:!0,component:_})),i.a.createElement(k,null)))};Boolean("localhost"===window.location.hostname||"[::1]"===window.location.hostname||window.location.hostname.match(/^127(?:\.(?:25[0-5]|2[0-4][0-9]|[01]?[0-9][0-9]?)){3}$/));o.a.render(i.a.createElement(T,null),document.getElementById("root")),"serviceWorker"in navigator&&navigator.serviceWorker.ready.then(function(e){e.unregister()})}},[[44,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.024b0488.chunk.js.map